---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:02
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-2

<br/>

然而，站在阳光下的人却无法看见阴影里的黑暗。

苍走进书店后，一团黑影渐渐成型，然后在苍不经意地瞄过一眼时复又散去。

书店外头什么影子都没有，看来是自己多心了。

苍又打开手上的书细细浏览，他看的倒不是什么文学名著，而是书店里陈年摆放在书架上卖都卖不掉的玄学新解。

这本书卖不掉很大的原因是因为内容太过学术，并没有任何社会大众想知道的简易术法或是开运法宝，而是一些正常人看不懂的玄学理论。

什么阴阳五行原由地气生灭，什么地球磁场可用七重太极理论分析等等，完全超脱现今社会大众能理解的逻辑，然而苍却看得津津有味，还将书本合起直接拿到柜台结帐。

苍走出书店后又看了看书店旁的阴影处，同样的什么也没有。

即使有什么魔物也好，他也不会害怕。

只有魔物害怕六道师，没有六道师害怕魔物的道理。

六道师可随著自身修行法术的等级提高，具有可迎击与己同等级或较低等魔物的实力，苍由于从小就开始六道师的修行，虽然他并不擅长攻击类的术法，但是实力也不弱，一般能在人世间出现的魔物都无法威胁他的安危。

苍往前走了几步，走到巷子口后拐弯，直到没有人的巷内。

『魔物，你跟著我有何意图？』

黑影自地面的阴影成型，牠的言语快且急促，并没有说出声而是直接传达到苍的脑里。

这种说话模式，一般人称之为意识传达，武侠小说中是心音大法，对于六道师来说就只不过是另一种说话方式。

『你刚刚拯救我的猎物，我要你的灵魂作抵偿！』

魔物咧开大嘴，苍看清楚那是地气聚集而成的妖怪，如果他方才没有为小女孩的魂魄指引明灯，就会被这个妖怪吞噬。

苍叹气。『妖物，我并没有想抢你猎物的意思，况且如此一来你还多积了个阴德，何乐而不为？』

此时他的耳边传来轻柔的女声：『等级分析完毕，地气聚合妖物，等级三。』

苍点头表达了解。

由于这个妖物等级太低看不见苍身边尚有十几名天人跟随，其中擅长分析的仞善天女又道：

『三级妖物不需要你亲自出手，让火衍弓代劳便可，只等你的命令就能动手。』

『不行，烧了牠会永不超生。』苍摇头。

魔物眼见苍不知在说些什么迟迟未动手，牠判断机不可失立刻扑上想狠狠撕裂啃咬六道师美味的灵魂。

但却正巧入了苍的圈套，苍并拢食指与中指成刀印，在空中画出太极阵法，直接穿过魔物的身体！

霎时间原本以污秽地气聚合而成的魔物被分裂成无数碎块，然后苍又以逆五行符印净化秽气，魔物碎块消失后数个灵魂光点升起。

果然他们的灵核都还完整未被吞噬，苍心中庆幸著他没有让火衍弓以三味灵魂真火去烧尽魔物，否则这些无辜的灵魂就永不超生了。

如同为小女孩的灵魂指引明灯般，苍唱诵出能开启冥界通道的咒语，为找不到路回家的灵魂们打开白光照耀的冥府之道。

指引完所有的灵魂之后，仞善天女数数灵魂的数量然后开心说道：

『恭喜你增加三十个阴德，零点零六个功德。』

苍差点跌倒。

『那要积满五百个功德不就头发都白了？真是不划算。』

他一边摇头一边走出巷子，正巧与一名穿著讲究的青年擦身而过。

那人身上似乎喷了数种香水，很少有男人上街时还喷香水，想必是女朋友过多而沾上的各式香味吧。

苍若无其事地拍了拍身上沾染到的香气，顺便也拍掉方才与魔物对阵时沾到的些许魔气。

但他却不知道，那人走了几步后就停下脚步，然后饶富兴味地看著苍的背影远去。

『六道师，是么？』

他摘下墨镜，黑色长发衬得异色魔瞳更加妖异。

<br/>

<br/>

